★香港開咁多大學，將來倉務 看更 飲食 清潔邊個做？

別指望150，佢地老綜專享

樓爆後 負資產人士

ai

搬嘢 送貨

ai點做

總有人讀唔起書

ai指示大學生做

癡線。咪又係大學生做返

碼頭都無人化啦
咪又搬野送貨

開多幾間
香港物流大學
香港物業管理大學
香港廚藝大學
香港駕駛大學

佢地唔會做，因為係專貴 大學生

新移民

asso ive仔做

有綜援 而且身份專貴

到時冇人做，人工同美國一樣我就去做

遲d可能升埋做U

大學讀Science既我好有信心可以做好清潔哩份工

又冇人肯開公司

只有負資產人士會做

銀行call loan 逼死佢地要做

IT dog

俾老貓做囉

南亞外勞
然後漸漸南亞人係香港地位提高
開始有好多港人同南亞人結婚

情況同澳洲一樣

1 家4 口投訴 15000 唔夠用(未連津貼)

含大仔做

識好多係外國讀完大學返黎香港都係做倉同運輸

they 有食物券

就黎同鄰國一樣成街都大學生

禮義廉 幫一幫，即加

大學生做

快過恆管做含大

我幾時都反對ive駁上大學
工業學院就應該學返啲工業學/勞動嘅嘢 個個都想坐office政府咪輸入中國外勞🤷🏼‍♀️

蝻無聊又會做下犯法嘢，跟住拎住大舊錢回郷嘆世界

嗰d 支奴 唔係同你香港人做d體力勞動嘢

9痕又強姦下港女

全球打緊貿易戰
出年香港經濟一定差
股市日日跌
班恆大仔就日日拎最垃圾商科打飛機
而且係中國商科大把大陸仔讀 現在玩中港融合，佢哋班含大仔點會班大陸佬玩
目光短淺 ，繼續拎大學名稱打飛機啦

飲食自動落單俾錢 可以cut緊啲侍應收銀
倉務玩robotic hktcvmall已經玩緊
物流遲下做到自動車就可以cut埋司機 一個人跟車就夠
看更有大把security system取代
係清潔麻煩d

將來？將來全部轉晒唔駛請人，全自動化都唔定...

下
推上報先

唔關IVE事既其實
太多人死好命過到DSE 上到大學尻玩爛曬GPA
應該過3.8先比畢業
預期減少大學學位...
倒不如提升大學畢業門檻
低過3.8重考dse

飲食自動落單
日本玩左好耐
唔知點解香港玩唔起

失業率高你班友咪走岀嚟反政府
不了

繼續掛住返工揾食就啱㗎喇

機械化

反正都俾AI取代晒
未來大家一齊攬炒

仲有肉類切割大學

仲搬乜嘢貨呀，貿易戰仲邊有咁多貨俾你搬

恆大囉

大把大學生垃撚圾 好似我咁
樣衰 中英普都唔得
咪去做囉

AI智能

喺甲級商廈，日日見到黎清潔既都係廿歲出頭既後生仔

2047年窮既大陸人落黎做

強制綜援人士做

開多間倉務大學,清潔大學咪得
反正香港啲大學係職訓所

Sun Xiang Gang 忍

總有人貪人工高做

你做囉

社會一早分開左一批批人，唔洗驚實有人做。

見到啲IVE駁上黎都係勤力果堆先駁得返上黎
相反死好命過DSE果班先係掛住玩爛GPA
提升畢業門檻呢個good啊
唔理你咩人點升上黎
總之夠料就認你比你畢業
唔夠料DSE直入都照唔比你畢業
咁樣先係睇能力

【預左比人腐皮】
聽過個陰毛論話英國佬臨走前開個先例升哂浸城理公做大學，目的就係搞死香港…

以前唔信，但而家個現實又真係咁。藍領供不應求，白領就調番轉

以前有

以後冇

整Lift 點AI?

仲有水喉 拉電線

其實你唔洗擔心 當少人做嘅 但佢又需求 個陣自然人工會增加
就算讀完大學 發現自己人工唔高 都會有人走去做

個問題係你哋假設咗大學生唔會做藍領工姐

除非呢啲行業可以同文職有同樣嘅福利,例如五日工作制,休公眾假期,如果唔係做乜都冇用.

仲有啊,唔係話你肯讀書就會考到好成績,如果讀唔成書,溫唔溫書都係冇乜分別

以前讀咁多興趣班、雞精班，長大去整Lift?

老豆老母都唔放過你

老豆老母就係希望過年時，用你個人show off 滿足佢地

水電、泥水、整Lift，你等如叫佢地去死

全家燒炭 不是夢

咪又係含大仔做

其實我真係唔明點解咁驚比AI取代
如果AI真係取代左1%既工作，ok, 你係需要驚下。

但係如果你係講緊30%?20%?既工作，你可以絕對放心，到左個陣可能成個社會都唔同哂，因為一個社會勞動人口咁樣委縮30%，如果以香港為例就係240萬人口，政府個福利政策仲可唔可以afford 到呢個人口同時失業？唔得，咁得三條路

1) 由得呢240萬人餓死訓街，但係個現實係佢地會圍埋一齊從事非法野，埋堆變九龍城寨v2，變做另一個社會問題。

2) 大褔度加稅去compensate 個福利政策，咁到時就調番轉由班未被AI取代去養班被取代者…

3)一係就成個價值觀都唔同哂，再唔係靠番工賺錢，如universal income

倉務 含大 global supply chain

咁UST大把人grad唔到

太監:
咁多人有書讀,以後邊個做太監

到時可能依啲工都要有大學學歷先做得

我都想知！

poly咪有囉

屌， 人地升， 但係啲廢老傳統觀念搞死自己仔女

老貓近期好happy

大學生

你啱， 但係變咗大量年青一代蝕左錢同青春比學店。浪費人生

其實無人做純粹係人工同福利問題
唔關咩學歷事

咪啲廢u grad做囉 樓主以為香港全部u同一level?

我恆必做！

僱主：人工-----香港全部u同一level

唔合格。同埋讀垃圾科嗰啲，如 gender studies

無錢讀書果d人囉

恒大做

請KT TI畢業生

將來清潔，可能好少人，就咁拎按幾個制就搞掂，人力服務會愈來愈貴，唔再賤賣勞動力

外國清潔都好高人工

點按幾個制搞掂？

支鬼瀨屎、冧樹、嘔吐，點AI?

開香港廚藝大學啦
勁過藍帶+政府資助

人力服務係已發展國家一向都貴

係香港on9可以輸入大陸人強行壓低人工

冧樹=機械臂
嘔吐瀨屎=有舊野蓋一蓋住，即刻乾淨

我意思唔係AI做，只係工具更先進，好似以前用斧頭，依家電鋸，節省好多人手，而且又唔要咁大體力勞動

大陸人主要收入係老綜，其他係兼，所以態度極惡劣

嘔吐物 幾時有d咁神奇嘢？

叮噹咩

未來都係幻想

ling u囉
bu囉
開大仔囉
含大仔囉
thei仔囉
樹大仔囉

我都係受害者。 中四轉返英文

看更榮譽學士

你估物流真係搬貨咁簡單？
你估保安真係坐系度唔洗做？
你估清潔真係攞把地拖掃兩掃？

專門起嚟可以好專業

機械人

咪班大學生老豆老母 唔係邊有錢交學費

做到入到棺材嗰日

你覺得工程同某啲科因爲鳩玩先咁低gpa ?
3.8你知唔知咩概念？
係咪未讀過u?
一話你讀到傻撚咗

呢個世界精英永遠都係得少數，舊時只有top幾%人讀大學，無讀大學就好大機會做低下階層

就算以後開幾多大學，谷到100%人讀到大學，都改變唔到精英只有少數呢個事實

以前能力低無家底既人讀完中學就出黎做低下階層，遲啲能力低無家底既人就要讀完大學出黎做低下階層

鳥大龜

聞住腳做

不如直接食老綜

機器

加個師字咪得lor
倉務師
看門師
清潔師
幾撚專業

開幾多大學都改變不到，真正精英只係5%嗰班人。

會同好多專科一齊俾AI取代

蝗

中六畢業 姐係我 我做

似

係 但唔包括你囉